VPN 大踢爆 + Review！ NordVPN 有𠾶𡆀？ExpressVPN 紅底？Surfshark 快靚正？

國安處封網 港人將「有幸」體驗有中國特色的網路自由？裝定 VPN 為上策！

自 2019 年反修例運動，面對香港之時代革命，港共政權壓迫港人手段層出不窮，赤色陰霾籠罩香江，港人自由不斷收窄。近日不斷傳出消息，香港編年史網站被部分網絡供應商封鎖。此舉相信乃港共為引進有中國特色，能有效維護國家安全的言論自由的最新行為。

同時，我們亦看見Facebook 與 Twitter 不遣餘力地打壓以特朗普為首的保守派勢力。而 Facebook 以及其位於大陸的內容審核（維穩）中心亦經常迫害持本土反共立場的網媒與facebook 專頁，手段「推陳出新」，禁言有之，禁其帖文出現於用戶newsfeed有之，以至放任網軍大舉騷擾，然後刪除專頁，亦常有之。我們不會天真到相信香港以至美國的商業組織面對中共政權會有任何腰骨可言，面對土共封鎖，港人只有沉著應對，見招拆招，裝番個VPN保障網絡安全和自由。VPN 有兩大用途。第一，加密數據，隱藏網上活動，避免受網絡監控。第二，隱藏IP address，其實即係等於保護番你嘅屋企地址。

以下為上年小弟上年於Facebook 刊登的VPN 大踢爆+ Review，經過update，望能提供些許有用資訊！

Perfect Privacy —— 速度快但較貴/Unlimited Device 方便同friend 夾/ 私隱較有保障/功能多
- Swiss-based- 瑞士法例對個人私隱嘅保障非常充足，規定公司必須公開如何使用顧客個人資料，再加上 Perfect Privacy 部分關於 VPN 技術操作嘅部門於巴拿馬註冊，顧客私隱以及網絡信息都受充分保障。
- Zero-logging policy- 確保你用 VPN 果陣佢 server 唔會紀錄你嘅 log-in 嘅資料同時間，所有server 嘅connection 都冇個人資料，即使政府搶鬼左佢個server，佢要查你都唔會查到。
- RAM-disk server，依樣非常重要，佢 host VPN 嘅server 係用RAM disk，所以資料唔會留底，只要一斷電，所有資料都recover唔度。值得留意嘅係依個feature 坊間比較少見。
- 額外功能，確保你嘅 internet connection 真正安全，包括muilti-hopping，即係一次過幫你reroute 四個唔同地方嘅server，加強track 你IP 嘅難度，同埋有kill switch，當你 VPN connection 甩咗就幫你熄咗個internet connection，依樣非常重要，因為有時 VPN 可能突然會有error ，跟住connection 可能會斷左，如果冇kill switch 即刻block internet connection，咁你個 IP 就會暴露，咁就bye bye。同埋面對硬性封網，VPN traffic 都比土共block 9 埋果陣用嘅 Stealth VPN

———————————-
Surfshark—— 性價比最高/ 功能多 + 快/ 真心jeng
- Surfshark 依家做緊優惠，兩年方案做緊一個月大嘅十蚊港紙，抵到爛，就算一年方案都係四十蚊一個月。
- 功能好多，有kill switch ，有muilti-hopping，有ad-blocking，亦都同樣有zero-logging policy。
- 速度幾快，根據官網，server 數量都超過1040 個，頭三十日可以退款。
- Surfshark 有經過第三方audit，同埋係 British Virgin Islands based，果度嘅政府亦唔會要求企業收集同上繳用戶資訊。
—————————-

NordVPN ——抵玩之選/廣告budget高同行幾倍/幕後公司Tesonet有𠾶𡆀
- 幾多連登巴打推薦、價錢幾便，基本功能齊備，可以用黎登入其他國家嘅Netflix。
- 速度正常，日常使用冇問題，server 數量超過 5700 個，透過分流可保證速度唔會受爆server 影響
- zero-logging policy
- 但係佢嘅server 唔係用RAM disk，係用一般可以recover資料嘅 hard disk
- 幕後公司為大型 data-mining 公司 Tesonet ，所以佢嘅安全性同對客戶網絡資料嘅保障性存疑。Data-mining 基本上就係透過不同技術收集同整理各種資料，包裝成唔同嘅package 賣比需要大數據嘅公司，基本上data-mining 同VPN，一個就挖資料，一個就係負責加密同保護客戶資料，有嚴重利益衝突
- 關於Tesonet 同Nord 嘅關係比較複雜，好多資料性嘅嘢，相信有睇開FT 或者其他報章有關大陸紅色家族代理人、股權個啲報導就會明當中嘅錯綜複雜。今次就簡單講下
- 根據資料，NordVPN 嘅developer, trademark 登記人, app signature 公司 同payment processor 都同Tesonet 嘅持有人, co-founder 同CEO 有關，NordVPN 嘅持有人亦都同Tesonet 有千絲萬縷嘅關係，而部分高層人士亦都有洗黑錢紀錄。
- 如有其他選擇，建議各位唔好用，冇必要冒險
—————————
ProtonVPN —- Limited Device/ 曾發言撐香港
- Swiss-based、功能正常，限device，同friend夾會比較麻煩
- 有埋加密電郵，不過建議用Autistici 私隱保護較好
—————————
Private Internet Access —— 母公司為 adware（即係電腦病毒） 供應商
- 速度正常，價錢正常，二十幾蚊一個月，zero-logging policy，US-based。考慮到母公司，corporate governance 同安全性存疑。有其他更穩陣選擇。
- PIA 可以話係一間充滿問題嘅公司，之前CEO係Mark Karpeles 一個有詐騙前科嘅人，跟住就再比 Kape Technologies (之前較叫Crossrider，同時亦擁有Cyberghost 同 Zenmate) 收購。
- Kape Technologies 基本上專整adware。由一間放毒公司持有，其實都幾難說服人佢係唔受母公司影響，唔會威脅用戶網絡安全，就好似抖音華為同話自己冇受大陸干預咁。
——————————
ExpressVPN
眾所鳩知係紅底，唔講了。用緊嘅自求多福。

結論：建議使用Surfshark/ Perfect Privacy

希望大家幫手推一推，正個評，等更多人睇到！

上年沖昏左頭腦，買左3年到而家未有機會用
應該開心定唔開心好

留名

買定有個保險都好嘅

用梗Surfshark
感覺幾好同易用
可以經cashback去subscribe攞返少少回贈

pish

推

幫推

Push

quidco 好似做緊100% nordvpn cashback.
不過我用緊surfshark, 幾好用, 速度ok.

之前已經買左三年nord

用緊surf shark
想問下點解有時連去個人級vpn 顯示已連線
但係左上個冇vpn logo 而且亦都冇vpn作用
我係wifi狀態下連的

算係之前連登post summary, nothing new
Btw how about Mullvad?

Windscribe 有冇研究

LM用緊pia

surfshark點買最抵

Perfect Privacy 上到巴哈動畫 同Netflix轉區

Perfect privacy 好似冇ios app?

用緊Mullvad點睇

乜九叫方案，計劃呀

via quidco 做cash back
圍番好似幾蚊一個月

Surfshark 點解我睇係差唔多20蚊24個月

Same
係咪要轉會？

OpenVPN/ IKEv2 (可以直接喺settings 果度駁VPN)

多謝各位巴打幫推，P牌推唔到

好似多數用唔到

成篇野好似surfshark 廣告咁

用Nord 其實係咪會上網慢d?

用VPN 本身會令上網慢左

咁佢唔講我真係唔知NordVPN 背後係咁

又踢爆呀？？

windows 10用surfshark成日rest 機後，上唔到網，要restart機先得。
不過唔知係咪所有vpn都係

surfshark 睇美國netflix 好慢

係啊，舊文重po 啊，咁點啊

用開卡巴斯基防毒
順手買埋佢個vpn. 雞巴個vpn 掂唔掂的？

係咪開左kill switch，有時會咁，我用perfect privacy ikev2 咁駁可以㩒返re enable network access 之類咁，應該唔關邊個VPN事

想轉但係始終仲有兩年唔想浪費

成龍代言過

我都係3年nord 早知買Surfshark
btw 樓豬講個D野其實有冇source

Help u push

想問下老王vpn有冇人用過？o唔ok？

唉，買左三年nord

網上有，不過比較散，因為依啲野都係幾年前講架喇。啲research 我都係上年做，依家我fb page都比網軍圍攻到比fb 收埋皮。

同埋始終nord 都係比較積極落廣告，搵網站宣傳，搞左個campaign，所以有部分資料都冇左。

其實VPN都係講個信字，間間啲政策都係得個講字，冇人prove 到，冇話邊個一定穩陣，都係睇下有冇人講，不過既然有，就同大家分享下，始終VPN有好多其他選擇

免費VPN？係咪大陸果個？

多謝各位巴打幫推

quidco 佢話我唔係英國居民唔比出金用嘅話小心

咁pk

睇唔睇到外國Netflix果啲

唔理佢有冇代言過先，我想知安唔安全

ExpressVPN
眾所鳩知係紅底，唔講了。用緊嘅自求多福。

你話係就係?

大家小心，燒山已燈

你話唔係咪唔係囉

我寫嘅野就全部都係基於客觀事實，所有嘢網上都有資料搵到，全部野都係講左至少幾年，我冇必要好似寫論文咁打個幾頁嘅reference list，你認為佢靠得住嘅歡迎你用

舉證責任係我到?

我google左見唔到有證據證明 點客觀事實法
唔該俾source

經常見到被人hack左既ac 有唔少係香港人

下??唔係可以經PAYPAL??我都買佐...仲未退

用Paypal 出金，我成功出到

巴打你係英國IP?岩岩搵過佢個網,申請退款要英國境內IP, VPN唔得

唔通你質疑我今日未冇食飯我就要即刻影碟飯比你睇？

我真係唔知你係用緊百度定google收埋曬啲野喇，是但啦，唔該你check下一間叫Chengbao Limited 嘅殼公司，我就真係冇興趣用間話就話BVI，但係背後係間中資殼公司持有嘅VPN喇

依個真係唔清楚，不過佢係咪同hotspot shield partner? 我見bitdefender 好似係。hotspot shield 本身個私隱政策就麻麻哋

幫手推一推

感謝總結
其實有少少後悔join左Nord

證據?
你唔洗駁我
俾到證據我立即收皮架啦

純文字討論

即係無啦

幾錢放

Surfshark

我只想講
你信唔信唔緊要
有人甚至覺得中資都可以無問題

咩係VPN? 點解要用？

why

bot?

同一個網亦有關於nord 嘅資料，不過依家已經上唔到，唯有睇archive

link?

ivpn同mullvad都係open-source會穩陣啲

ok

呢間嘢出晒名㗎啦喎之前好多post已經討論過
佢間母公司叫chengbao，你自己諗吓咩國家嘅公司會用呢個名

依個其中一個網址啦，有啲搵唔番喇

咪就係囉，根本真係眾所鳩知

Me too 唉用住先

proton

我淨係知中國境內可以用到express vpn, surfshark, nord, mullvad都用唔到

至於點解用到就唔洗再多講啦

謝樓主

！

lm

經 kol 都係多三個月 = 27 個月

Surfshark真係好慢, 上年JOIN, 下年應該轉ProtonVPN

請問點解Autistici私隱保護好過proton?

其實口碑最好嘅VPN係Mullvad
連payment都可以全匿名，不過價錢貴啲

想十卜 proton 但真係好撚貴

Nord都幾垃圾

仲唔用？好耐之前已經24小時開住左

protonvpn 仲衰

Surfshark 已經夠人
建議用其他幾隻

成日自己斷
又要自己去連返

hi

唔係俄佬野黎?

防毒轉bitdefender啦

最主要係個私隱政策同埋啲logging policy 冇咁嚴謹，但係我搵唔番我上年save低嘅資料同achieve

Autistici 嘅mailbox 係免費嘅，申請果陣寫番個申請原因就得。基本上寫番你對現時主流mailbox 私隱問題嘅concern 或者香港依家嘅情況就會批

nord母公司個part可唔可以睇下?

可以試下perfect privacy，貴小小但係速度唔錯

上面有link，啱啱終於搵番部份嘅archive

因為好多都搵唔返，淨係記得依個網，都係要睇archive 現有

*先

Perfect Privacy 係咪最好?
最怕就係依家由你join
過多兩年 支出高價收間公司

乜鳩叫九，鳩呀

Netflix嗰啲都有用架喎

Mullvad

係啊，至少攞黎for娛樂嘅

謝

想知payment有冇record
用嗰陣會唔會記錄?

ProtonVPN開晒口出埋錢幫香港，唔提都算
簡介都要短過其他公司
ProtonVPN一樣有kill switch，有secure core，有zero-log policy

點睇Adguard 俄佬野

Trust.Zone 同 Mullvad 可靠之選

十位巴打十個唔同意見 好難揀呀...

用果陣冇紀錄
俾錢同其他一樣，如果用信用卡始終會經第三方同埋會有個transaction id

用緊Surfshark

有冇邊個vpn vendor 安全又可以用wireguard.... 個wireguard 用到openwrt 連就好

Perfect Privacy 有無話唔俾兩部電話同時駁

Autistici mail有咩好？

我都買左兩年nord
今年7月就第一年

冇限

可以試試佢

屌你Google 睇緊呢個post俾啲大陸vpn廣告我

me too

唔覺得

BF先買左一年nord
12個月後再檢討下，用住先

mullvad

咁少 ser

vpn ip 要成日轉至安全
你睇佢亞洲區少 ser 到

thanks!

btw,

[url]IT 仔如果得閒可以跟依個教學文玩，原因你懂的

[/url]

可惜慢到抽筋
down game 一定要閂咗去

由叫人買vpn我都一直屌，仲俾各大sales圍插
要真係check唔到既買張太空卡+太空電話，有an機仲可以set隱藏app/空間
上面買左會然都係傻鳩

mullvad 冇台灣server

大家netflix 多數去咩區睇嫁?

正路係VPN 番自己屋企，屋企gateway 長連外面VPN server

Servers: 57 咁都叫好

電腦呢咁

石頭佬都用vpn?

nordvpn, surfshark 都有 wireguard

屋企router 長連 vpn server, 你一連屋企wifi 就自動VPN 了

個wireguard 係佢 client 用到, Openwrt 依 manual connection 佢唔食，我買曬再退曬錢試左

睇到

Surfshark 邊個server 比較快？

試左係深圳用唔用到這些VPN先買啦

屋企 router 多數無 kill switch 功能，個 vpn 一斷你就玩撚完了

VPN, DNS with DoT/DoH 依家依2樣野決一不可

hk, tw, sg, jp, ph

傳統mailbox 會紀錄你個ip address, scan 你啲email果啲，Autistici 、Proton依啲會多啲私隱保障，Autistici個私隱政策同埋logging policy 果啲會好過proton ，同埋可以開五個分身email address黎收email但係proton 如果用番同樣用proton嘅用戶通訊就有內置end to end encryption，Autistici就要自己用thunderbird, GPG果啲

其實NordVPN都有第三方audit
佢哋based in 巴拿馬, 一樣唔會要求企業收集同上繳用戶資訊

所以話要夾openwrt

用咗vpn都唔係萬能
記得得閒轉ip
有能力嘅買兩間 比自己多個選擇

仲有DNS 要處理, DoT/DoH

我講緊個速度，間野規模唔大，冇得同nord比，如果要多ser 可以睇吓mullvad 不過我未用過

ProtonVPN

姐係個 router 要 flash OpenWRT？
會唔會 flash 完無咗啲功能或影響效能之類問題
P.S. AX86U user

Wirecard 都有audit，咁依家有其他選擇當然會建議考慮其他，避免不必要風險

好似冇證據將cloudvpn 同NordVPN link埋喎
同埋如果有心用nord 做data mining做乜仲要整多問cloud黎引人懷疑
成件事都唔make sense
樓主得呢篇野做證據

mullvad 都唔多 ser

mullvad : 700+
nordvpn : 5000+
surfshark : 3200+

睇落後兩個好多 ser 咁
但實際望返落亞洲區其實都唔係好多 ser 畀你揀
得 nordvpn 勉強叫多
surfshark 直頭無得畀你揀咩 ser

想問下Norton VPN好唔好？

Thx，不過已經買咗ProtonMail ，分身幾好用

一係 nordvpn 一係 surfshark
其他 vpn 一係 ser 少一係慢總之就有各種大大小小問題

你隻 bot 推夠未

好似express vpn咁好多搵唔返，依幾篇其實唔係咁理想都係講緊express vpn有巴打cite依個網所以就順便post埋落黎

多得必有失，不過flash OpenWrt 多數多好多好feature, 例如可以 2.4g 5g wifi 用同一個SSID, 長着VPN 比埋屋企個smart TV 等等

當然要做番基本既 harderning 都要有番少少IT 知識

你坐左幾多年

push

點解唔一齊加入討論
喺度鳩嗡有咩意思

鳩推*

...原來adguard係俄佬野...

唔係用嚟 block 廣告咖咩

咁你九乜春呀
鳩就鳩啦

用wifi手指，wifi手指用太空卡，部機做其他野
除左ip仲有mac ip可以check到，不過狗無咁高科技

Mullvad用家

原來有出vpn.
但重點係原來俄佬野.
我仲係唔知邊個推人用佢adblock, 我自己都有用佢既ios adblock.

唔撚想用俄佬野.

應該係新出，之前佢好似都係得adblocker

用緊tunnelbear感覺幾好。加拿大嘢，速度幾快，而且之前因為香港狀況移除香港server，再出email解釋話支持right to information.

surfshark搵黃youtuber落廣告
唔記得邊條但間唔中會見到片頭有surfshark廣告 搵返嗰集出嚟有優惠碼 黃youtuber應該有佣分

多謝你個post, 學到好多野.

如果會買vpn應該會揀surfshark了
不過已經裝左tor 黎頂住先,末日用黎上連登

pin 285 好唔好

TunnelBear joins a growing list of companies in standing up against the potential harm of this new law by removing our Hong Kong servers from the TunnelBear network.

上年年頭畀左$120usd，可以比五部機用三年，但就係差在冇得睇外國netflix.

想問下呢隻有無伏

好耐以前dl落

輕輕一推

vpn全部都有log
佢講保證無log你都信咪照用nordvpn lo
vpn公司全部要跟當地法律setup log（絕大部份國家都有），出左事要受刑責，無log咪公司自己食，你估會唔會咁蠢

外國公司宣傳廣告內容vs當地法律機構，你信邊個

其實真係有人咁偉大幫你頂犯法野先收你一百幾十傻鳩先信

其實做咩都會死，只不過做多D，增加trace 到你既成本就會夠

好似black bloc 一樣

唔知點解覺得係免費就好伏

免費=你就係費用

咁係咪用tor

There is nothing more expensive than something free

買vpn不如買張太空卡，平又平d穩陣多幾十倍，除非俾人現場周到，唔係根本check唔到

唔好傻，一樣check到

世界上沒有免費午餐

但用過Surfshark覺得好慢refund咗
用緊Nord速度正常

用緊 Surfshark 想問點知我可以用落幾多個 device ？想比埋屋企人同親戚用
Btw surfshark 可以去黃youtuber 嘅 channel 有promotion code
好人一生平安

咁點好?

小心ISP電話基站trace到你喺邊

傻豬，一家4口同埋藍屍相親冚家產好，定係自己食?

都話買太空卡
睇電影你都睇得多用太空卡，幾時會見人用vpn當保密

買vpn可以用下回贈網rebateme，會有4成以上回贈，宜家nordvpn仲做緊8成，其實回得幾誇張
可以參考下

ISP只會check到你邊區，最多幫你check埋邊大嘅係邊個發射站，準確度極低
利申：isp it狗

閣下唔係vpn sales就係無知撚

試埋 amazon UK voucher

手機有無得用

surfshark 轉哂用 ram server

mullvad 有教學點用喺 openwrt

我知呀，但冇台灣，我想vpn 完netflix 連去台灣有中文字幕，定係去其他國家都會有嫁?

都係個句，無log即係唔跟當地法律，有事要公司自己硬食，收你一百幾十幫你擋法律子彈
we7都話無監控tim，你信咪去join，vpn踢爆post都唔知出過幾多個，硬係仲有人問價真係十分有趣

剩係試過台灣有中文字幕.
新加坡會唔會都有?

down game 嗰陣呢咁
蚊手指，閂哂所有 browser，等佢 down 完至可以上返網？

p.s. 我個 vpn 係長開，隔幾個鐘轉一次 IP，速度應付到日常需要，down game 都有幾百 M

字幕應該唔係跟區，其他國家都會有中文字幕

唔該 ching，咁我開個account 再試一試

你down game會唔會有刑責先？無丫嘛，無人地又點會可以得到閣下既個人資料

down game 需時非常快嘅速度同穩定性同高流量
手指 sim 點滿足到呢啲需求

Netflix 字幕係跟套戲
套戲本身有你連咩國家都有
多數大路嘅都有中文字幕
之前睇dark都有中字 無中字咪開英字囉
但都睇你睇開咩類型嘅戲劇 歐美server無韓劇
我自己睇開歐美劇唔連亞洲server 都完全無問題

我就唔知你用黎做乜啦，down game/app/streaming用vpn可以
但做犯法野絕對會俾人check到

咁我應該vpn 去美國就得, thanks

姐係當用手指 sim
去到 down game 呢啲位
就要蚊手指
閂哂所有 browser
因為呢個時候一開 browser 自己真 IP 就暴露
所以要等佢 down 完至可以上返網

美國netflix戲/劇如果香港netflix係冇上係會冇中字

應該係香港/台灣無上過既都唔會有中字

做犯法野唔用vpn仲痴線vpn唔係萬能，但你推銷到好似電話卡sales咁

我不嬲反對做犯法野，但要絕對保障個人私隱，用vpn即係問cctvb借戲服咁上下

我諗到有個情況可以真 IP 同你 sim usb 同時用到各有各做
就係行 VM
將手指 port 去 VM 到
咁就可以 VM 上網
host os down 嘢

我之前試過 wifi 手指連到去 VM
兩個 IP 互不干涉
所以係可行

唔好一味鳩推
咁搞到個 POST 無乜營養
有咩唔明就問
一齊參與討論至有用

其實只係有中字機率大啲 但唔一定
好似 The Big Bang theory 港台都有上
但vpn咗就冇咗中字 記憶中日本server都冇

咁防毒有無研究

Sosad買咗3年nord
BTW開住VPN播唔到netflix係咪我set錯啲咩

邊個帶風向話咩咩vpn好用我都唔信啦
有腦嘅都知中共啲間諜技倆，就算個vpn本身無事都被中共滲透到有事
一係唔用，一係自己係aws起番個
唔識IT就搵身邊啲IT狗互相幫忙起vpn server
vpn呢件事都係無大台最穩陣

仲有 AdGuard VPN

我睇戲學返黎咋，d罪犯都係用太空卡，用vpn做犯法野真係未見過
當然啦，我支持sim卡實名制杜絕一切漏洞
用vpn犯法既人唔好抱有唔會俾人知既幻想，快d去自首回頭是岸

樓上有人話係俄佬野

Nord係股東有另一個生意睇落有利益衝突姐，冇話同大陸有關係

如果咁講surfshark既background check淨係一句Virgin Island registered就話係安全，咪仲唔fair

其實當睇埋其他區netflix都ok，但邊隻會load得快少少又轉到區睇netflix?

點解我block咗你

hkmap 都推介PIA, 岩岩買左⋯ 係咪要轉

係咪成日 PO 長篇大論嘅文宣搞到你頂佢唔順

其實有沒人試過係大陸用唔用到vpn

咁自己起vpn呢?
租部VPS+裝openvpn/google outline

每次click入app手動連，最近更新好似有問題，話已連線但實質冇連

你真係無腦，淨係SSLVPN行tls 1.3 中共已經訓左係到

仲有去aws 不如oracle cloud
Oracle 係中國無春袋 aws 係中國連個名都比人食埋

屌 講咁多不如用tor 啦 vpn有公司logged 低你資料又驚呢樣個樣，剛剛起左個vpn through tor 再出街，好安全，即是連vpn就會直接經tor出街。外國個邊好抗拒用vpn，本身就唔安全。

Surfshark 點解我揀咗台灣/日本, youtube 個 logo 仲係寫住 YouTube HK? 有時揀多次就變咗 YouTube IN...

卡巴真心廢wo
本身佢就係毒黎

你講嘅vpn邊度有撚得set tls 1.3呀
我自己起vpn server就有得set minimum tls 1.3啦

咁我學連登係DigitalOcean起番個vpn server

blokada 點睇？ 用開佢做ad block 幾好用，諗緊買佢定 surfshark

我台灣 菲律賓 新加坡 日本都200幾mb
Surfshark邊度慢

想撘單問下連咗vpn用netflix要點樣先轉到個區域

一連左重開app就轉左，唔work姐係你個vpn唔得

我用surfshark

我用冇問題喎

咁NPV unlimited 呢？見佢佢有個life plan..800蚊用一世

surfshark連台灣慢左pk 買左即日棄左

,

surfshark係英國入唔入得返香港既Netflix?
定係得nord得？

啱啱test有360Mbps Download
180Mbps upload

Tunnel Bear 掂唔掂?

Tap n go? 應該得

轉讓出去

merlin好似有kill switch

ProtonVPN for sure

用太空卡你login whatsapp/facebook已經大鍋啦

無中字幕

條友真係好撚垃圾，仲要人餵埋入口，又要串串貢

Nord成鳩日斷vpn
有時幫我logout埋
On9

Surfshark 快? HK server ?

vpn安全就係因為同一時間有上百上千人用同一個ip
你自己起個server得一個ip，得你一個人用，個server仲要係你用自己信用卡比錢
你一收個whatsapp/email已經即刻知你身份啦

搞咁多嘢同唔用有咩分別

咁搞笑？之前我都係香港搞

成個post 似叫人轉會去SurfShark ，又無實質嘅證據講NordVPN有問題

個post同埋支持SurfShark留言正皮勁多，最恐怖嘅係見到block users推post 帶風向

有懷疑就唔好用，vpn都係講信心
市面有大把選擇
我個人就唔中意啲賣太多廣告嘅

NordVPN成撚日斷
搞撚到成日load空氣
我屌你老母邊撚個連登仔推介？

可唔可以請問大約幾耐前

無錯 SurkShark同Nord 都唔會用

人地多廣告budget宣傳得夠勁吖嘛，其實好多網站外國都有推薦佢，又唔怪得嘅

大佬吖，我叫緊人用perfect privacy/ mullvad吖，我自己都係用perfect privacy架

推👍

Surfshark而家好撚廢

用緊Mullvad 點睇

睇晒幾個連登VPN POST, 話Nord有問題o既理由只係有股東同另一間有利益衝突公司有關, 投資多幾間公司, 唔覺呢個係咩大問題, 重點係佢會唔會留record,賣你d data, 而呢一方面,佢一直都搵PWC 做audit, 驗過佢d source code, 去證明真係冇留record, 最新份report係2020年 (官網可以download), 我唔敢話PWC一定岩, 但至少搵唔到佢有任何證據有問題, 呢一點樓主篇文提都冇提。

而SurfShark 係log 方面同樣亦證明唔到有乜特別, 但間野有時真係堅慢, 完全唔係呢篇野形容所謂" Surfshark—— 性價比最高/ 功能多 + 快/ 真心jeng""。用過就會有問號, 快係邊撚到啊?

結論, 兩間我都唔覺得有太大問題, 用埋cashback算係平靚正 (Surfshark價錢平少少)

surf 主要係便、性價比高，可以睇Netflix 果啲，你唔用Nord又要依啲嘢梗係就變相用左surf 啦，但係依家講緊用VPN 唔係for娛樂吖嘛，主要係for保障私隱吖嘛

why x2

你連邊個server, 我連台灣未斷過

連台灣load得好撚慢

電腦手機都用緊，又快又方便

諗緊轉唔轉surf shark

你地用Nord如果電話駁vpn 嘅速度多數幾多mbps ？

連香港好撚快
連其他慢過閪

岩岩連台灣,做test, 54Mbps, 73ms, 唔知算快定慢

我今日用全日台仔試試

頭先係手機, 岩岩用電腦試佐, 結果差唔多,不過ping低佐好多

家陣用緊
Load連登都好似laglag地

mullvad係網上聲譽算係數一數二

都出左半年 不過少人知咁解
adguard block廣告勁過adblock

其實我都唔firm
第一個總部係莫斯科
後來搬咗總部去地中海

用緊SurfEasy

完全唔掂
Load都load唔到
轉返香港算

Nord 真係幾抵，但rebates 就要等3個月先有，我之前都買左，rebates 都拎到了

巴打用邊個cashback網? rebateme?

懷疑ISP問題...我連Nord 台灣/英國/新加玻都好快

唔知係咪csl 問題

自己起至會係上策嫁

講下係邊間啦

同好多巴打一樣買左3年nord先見到其他vpn有promote

樓豬講過既其中一間

係呀，rebatesme

分吓段好喎
密麻麻好難睇

全部新ac點大鑊？

廣告 Post

唔通外國有friend幫手又話你知咩
叫班黑警慢慢查啦
戇鳩

TG都係俄佬轉德國
而家搬咗去塞浦路斯應該都要守歐盟法律

幾舊水當買保險，3.年食餐飯都無左啦，我買左shark

PIA CTO Mark Karpeles 係超級名人，就係2013年唯一 ₿ exchange, mtgox 既CTO, 呢間野當年獨市生意但最後被人hack左，連帶拖累bitcoin由$1300跌到落$150，被人告左佢幾年係日本🇯🇵坐監。

browser問題
用brave再喺shield setting喥set aggressive就得
或者用firefox加temporary containers

想知ProtonVPN plus plan 有埋TOR over VPN，係咪即係上網連出去係用TOR？

有冇試過用嚟 down game

有時幫我 logout 埋 <<< 手機版苦主 x2

係咪諗住起完 ser 邀請成千上萬連登仔一齊用增加安全性

好似涼茶巴個 HKGETV VPN 咁 (後尾捱唔住執咗)

Old news is so exciting?
之前啲vpn post全部都有講過，照抄又出到篇文

點睇 Perfect Privacy
咁少 ser 姐係可能要長時間用同一個 IP
但亞洲 ser 使用量又唔高未必可以 keep 到同一時間有咁多人用同一個 IP

tunnelbear? mullvad? protonvpn?

快喺呢到

vpn 可以娛樂同安全兼得

surfshark 已經夠人
求下你唔好過嚟

nordvpn JP 好撚快喎...

一睇就知係 surfshark

咁你要講埋全部嘢都要全新
仲有電腦要用埋 VM 裝一個全新嘅 os
最好用 linux
host os 可以打機
guest os (VM) 可以做你其他想做嘅嘢

高登都見到佢

好慢不了
要支持佢可以直接捐錢或用佢個 protonmail
然後用第間

surfshark audit既係chrome,firefox既extension,好似唔太關security 事喎

nord 定 surfshark好，就到期

買左NORD
好唔好買埋鯊魚

講左Nord唔可靠
利申七月完約

ivacy呢？

點解唔係一隻IT狗帶住10幾位朋友升lv
全香港依家有差唔多有10萬隻IT狗，計番條數server到1百萬人已經幾好
有好多仲瘋狂玩抖音唔識死咪推佢地去你地介紹個啲vpn囉
其實百家齊放每人揹少少圍內再夾番錢係ok，仲少好多人血饅頭大台，一係你就瘋狂介紹多至少100隻可靠vpn，令中共維穩成本無限上升

理想與現實
現實：HKGETV VPN 好多人有夾返錢都執咗

點唔可靠法

唔好，已經夠人，一大堆人過嚟對大家都無好處，一齊拖慢啲 server

話撚左舊文重po 啦，大把野都有人講過啦，你又講

重 PO 都畀啲誠意
如 Surfshark 點樣快靚正？
如 NordVPN 點樣有𠾶𡆀？
如 ExpressVPN 點樣紅底？
唔係話餵唔餵到入口嘅問題
舉證的確係身為發文者亦即你嘅責任
純文字無 source 或者啲 source 說服力弱預咗畀人屌

應該好好向找數巴學習
全部有圖點快點慢同有對逐個 VPN 作出客觀評論
嗰啲 POST 就真係學到嘢
而唔係純綷 copy&paste

舊文重 PO 都可以畀多少少質素

絕對主觀VPN/匿名上網教學及測試

高下立見

咪又係vpnscam
依位巴打話關於nord 嘅argument奇怪啊嘛
但係都係冇乜講奇怪喺邊
依位巴打其中一個分析就係
「因為proton 同nord 一樣同tesonet 有關，假如同data mining 公司有關嘅VPN就就唔用得，就連proton都唔洗用喇」
所以個論點就奇怪？

用咩VPN係一啲極度主觀嘅嘢，VPN 公司嘅運作係唔會向公眾交代，冇人會知實際情況係點

你鍾意Nord嘅，你信佢嘅，就繼續推Nord，冇人會阻你

但係我抱懷疑態度嘅，就當然建議用其他啦

人哋係提供相關知識
再自己親力測試各大 VPN 並作出評價
而你就充滿 sales 口吻
齋喺度自己講點快點好
轉貼下其他會員嘅用後感都好吖

呢個就係你同佢重 PO 文嘅質素分別

順帶一提
你啲料 out 啦
surfshark server 已經去到 3200+
仲有 surfshark 好似得 extension 拎到 audit 咋喎

Surfshark Browser Extensions Stand out for Their Robust Security, Independent Audit Revealed
November 20, 2018

p.s. surfshark + nordvpn 年費用家

細台易管理咪冇咁易執囉，好多人同fd夾緊n款family plan啦，有啲plan想用者自付跟比例收錢咪夾之前講定囉，現實係細台不嬲都存在，係大台成日想抹殺細台姐

有咁誇張咩
早幾年聽講防毒能力唔錯架喎

錯, 非 netflix 係戲係外國睇係無中文, 例如美劇

要連返香港 netflix 先有, 但用過幾隻vpn都比 netflix block 曬, 有無推薦外國睇香港 netflix 既 vpn, 我女人有需要

真

5毛現身

岩立國安法個幾日

點買最平
2年

未得閑睇留名推住先都要被你屌

SURFSHARK 有無得轉NETFLIX

請善用賣飛佛功能

推po都唔畀

btw 本身用緊Outline，不過都怕自己set得唔夠好諗緊轉唔轉

因為見多人推至咁講

畀著係你見嚟嚟去去 N 版都係得個推字都唔會想參與討論

大台 = ？

可能我同你睇法唔同
有嘢想講嘅幾多版推我都會照講

用 bitdefender

用左幾個月，算幾快啊

大量資源集中處理就係大台
其實你有冇朋友？身邊好多夾緊任天堂family plan、電訊商plan、icloud plan……
呢啲細台通街都係，管理亦係簡單好多，何必下下都要cloud嘅規模，失敗嘅收場？係咪都要視乎自己能力去應對番對應嘅情況？
HKGETV聽過亦勸friend唔好用，我地玩番自己個個就得，setup個vpn server姐so easy，香港眾多IT狗應該同朋友互相幫忙

咪用啦，一定支國野黎

vpn 唔係咁玩
同一個 IP 同一時間要多人用至安全
所以大台有大台嘅價值

仲未計 IP 要成日轉以防被追蹤到

呢啲林林種種嘅問題都係需要「大台」甚至用坊間 vpn 至應付到，唔係細台可以做到

部vpn server放係外國追條毛咩，更何況防追蹤用家都有責任，例如唔好亂入個人資料落account，盡量用假資料
日日都uplpad大量生活照有埋geolocation上fb、instagram，仲要開放public任人睇，量子納米核磁共振vpn都唔掂啦
仲有啲大台問題想請教下你，openvpn有用家plan，你又點睇
點解連登無人講過openvpn個plan

why not both?
用家做好自己 + 一個信得過嘅大台 / VPN 公司

咁你姐係認唔認同細台未必處理到我以上提出嘅問題？

咁你認唔認同openvpn個大台plan先

睇完網上評論不敢恭維（假設係真）

server : 50
kill switch : no
netflix: no

Logging Policy

Like pretty much all VPN services out there, Private Tunnel claims to not log users’ online activities. The privacy policy also says that it’s a ‘zero-log’ service provider.

That is a lie.

In fact, Private Tunnel’s logging policy is very intrusive.

It collects all this data:

Your originating IP address
Your chosen VPN server IP address
VPN connection timestamps
The amount of bandwidth used per session
These are stored for 14-30 days and are kept “to use with billing issues, troubleshooting, service offering evaluation, TOS issues, AUP issues, and for helping to prevent criminal activity performed over the service.”

Considering that your IP address is a personally identifiable piece of information, it’s very misleading of Private Tunnel to call its service “zero-log.”

Even worse, the policy states that “OpenVPN [and by extension Private Tunnel] cooperates fully with law enforcement agencies when presented with a valid subpoena issued through a competent court of law.”

Coupled with its US jurisdiction, Private Tunnel is far from private.

真唔真呀

唔係話想參與你地場罵戰, 不過搵到篇interivew係兩個co-founder, 而出呢篇interview嘅係一個都幾出名嘅tech news website. 可能真係未必真係中資

屌！我都係！
有次問佢customer service又係水我re-install呀嗰啲，
根本就係佢個app有問題

已經買咗，ProtonVpn 但係穩陣起見想買多個我想問吓大家點睇VyprVPN?

本人感想：
用落NordVPN 速度唔錯同多Sever揀，之前買落3年plan仲送埋NordPass，NordPass用落都唔錯，可以記低晒帳戶&密碼，仲可以記埋信用卡，notes，contact info

為一唔好就係會間中斷線/登出咗account
呢個官方有認iOS app有咁嘅問題，但話會fix (但到依家仲未fix好)
同埋都多負面新聞，有排都搞到想轉會，但睇完好多資訊分析之下，我都選擇信NordVPN嘅

如果會轉都會揀鯊魚，大部分用家話速度都算快。而proton就未必考慮，因為多用家話慢。
但我就有用佢嘅protonmail

nordvpn係咪要連埋nordpass買

睇nordvpn依家兩年 USD 89 唔包 nordpass

protonvpn 兩年 usd 159

差咁遠

surfshark上乜網都要load幾秒nord唔使 但係speedtest load完幾秒又幾百mbps 點搞

開咗cleanweb開連登app每個topic每一頁load幾秒

你用邊個server?

我覺得幾快喎

一圖整合FuckBook四大罪狀！！！！

fastest server香港 一日斷幾次/用用吓極慢